\chapter{Exemples d’utilisation de HTTP}
\label{appendix:http-examples}

\section{Envoi simple et synchrone de requête}

Dans cet exemple, une simple requête est envoyée au serveur \texttt{example.com}. Le programme se termine lorsque les en-têtes de la réponse de serveur sont reçus, mais ceux-ci sont ignorés. Comme ce code n’utilise pas le contenu de la réponse, il est inchangé entre l'ancienne et la nouvelle architecture.

\lstinputlisting[language=C++]{code/annexes/http-res.cpp}

\section{Envoi de requête et utilisation des en-têtes de réponse}

Ici, les en-têtes de réponse du serveur à la requête sont non seulement réceptionnés, mais ils sont aussi utilisés pour être affichés sur la sortie du programme. Ce code n’utilise pas non plus le contenu de la réponse, et est donc inchangé entre l'ancienne et la nouvelle architecture.

\lstinputlisting[language=C++]{code/annexes/http-print.cpp}

\section{Envoi de requête et redirection des données reçues}

Enfin, dans cet exemple, les données des en-têtes sont utilisées pour déterminer si le contenu doit être placé dans un fichier ou ignoré. Dans le cas où la réponse indique une requête fructueuse (code 200), un fichier \texttt{resultat.html} est créé et les données de la réponse y sont stockées. Sinon, rien n’est créé et les données renvoyées sont ignorées.

\lstinputlisting[language=C++]{code/annexes/http-interpret.cpp}
